中大學生會會長：不認同六四聲明可罷免學生會

中大學生會會長區子灝表示，發出聲明前已預計會引起很大反彈聲音，如果學生不認同聲明，可以循體制罷免學生會，他又表示如果坊間回應有道理，他們會反省。

區子灝在一個電台節目又說，因為和六四相關以及與香港現況有關的議題，已在早兩年的各個學界論壇討論過，所以決定不舉行六四相關論壇。

對於中大學生會聲明中提到，對六四的討論沒新進展，盲目繼續舉辦活動會淪為形式化。支聯會主席何俊仁則批評，爭取落實理想，不應該隨時間而改變，又說可以不認同支聯會集會，但不希望有人呼籲結束集會。

夠硬淨
我鐘意

係形式化又點 中共d 臭史事實係要人一代一代傳落去
你小人做冇人做 中共就可以倒轉黎講 而唔駛任何代價
香港而家就係經歷呢重問題 俾689 打到殘哂
就行失敗者主義 真係好撚廢

689 就係知道香港人心態 得1想2 , 鐘意放棄
打到你殘 就會自動放棄做奴材

結果佔中之後所有反對聲音都縮到唔見聲

但係將六四事件消費成愛國情懷活動，
依d咁嘅活動留俾你去傳承啦，咪預我

你再睇下支聯會全名係咩？

其實大中狗撐年年J六四好合情理！！

同樣所謂愛蟈既Loser，支那民族幾千年只會紀念屈原唔紀念荊柯，就係咁既Value囉！！！

Ho ball

班痴線左膠真係做得出
佢地最鍾意就係玩呢味野

口頭講民主既廢老，卻唔尊重民主選舉出黎既學生會

學生會本質就係咁
年年轉人揸莊
又唔係政治團體撈本錢連任
上到任唔通似泛民咁見人講人話見鬼講鬼話

學生會不代表我個班仲on9
當初都係一人一票選出黎
公開哂政綱 立場
中大支莊第一日就反鳩支聯會
呢個聲明根本就係履行承諾

作為舊生
作為校友
作為老鬼

我偏要差隻腳埋黎指指點點

quote一d左膠page既reply:

信任票並非要求大部分學生支持 - 只要有1/6學生出席而其中一半投信任票(即1/12)即可。
既然無對手去動員凝聚票數，大部分人自然wfc，唯一候選人亦自然輕易通過。全世界選舉既walkover情況發生時都有類似規定去確保無競爭下自動當選既候選人唔係完全無人支持，並非咩野中大先有既神奇機制。

中大學生會會員人數 = 16,900
法定票數 = 2,817
總票數 = 3,426
候選內閣「山鳴」信任票 = 2,159

Note that信任票仲低過法定票數 - 即係話，如果不信任票及棄權票乾脆不出現投票，選舉就已經會流產。

當然我並不認為該屆學生會選舉有任何不公情況 (所以你話之前左翼係點，wfc?)
我只係指出，該屆學生會係無競爭下自動當選 - 若有理性學生一早出黎選，今日既情況未必會出現。而呢個先至係理性中大學生、甚至香港社會應該反省既地方。

PS 我又真係未見過任何所謂既左翼學生會有出過任何類似呢份咁荒謬既聲明。如果昔日所謂既左翼學生會係自動當選後並聲稱「任何非左翼政黨皆行禮如儀食緊血肉饅頭人唔笑狗都吠堅離地城..(下刪百搭鍵盤戰士潮語)」，我同樣會認為其他學生應反省。

明明中大學生會就係跟足會章選,選完出來唔岩你心水又唔係中大學生又唔係舊生,就話咩學生會不代表我

啲無票無份既最中意出黎吠
人地啲當事學生都未罷免個會啦
幾時輪到佢地指指點點

有個聯署仲搞笑,扮曬中大學生舊生既聯署,原來乜人都可以簽來篤數的

拎張cert出黎真係咁難？

都無張cert,點拎出來

會比泛民 港豬割席
要反抗，不了

大中華膠真係零舍噁心

指指點點就去校友會啦,學生會關你班人咩事

魚蛋革命

社運 CV

回應就係直接屌你老母，霸氣